\chapter{Dva svědkové k~výstraze světu a~sedmá polnice}
\verse{1}{138}{Tu mi byla dána rákosová míra a~anděl mi řekl: „Vstaň, změř Boží \motif{chrám} i~oltář a~spočítej ty, kteří se tam klanějí.}
\verse{2}{141}{Ale vnější chrámový dvůr vynech a~neměř, protože byl vydán pohanům; ti budou \motif{pustošit} svaté město po dvaačtyřicet měsíců.}
\verse{3}{112}{A povolám své dva svědky, a~oblečeni v~smuteční šat budou prorokovat \motif{tisíc dvě stě šedesát dní}.“}
\verse{4}{74}{To jsou ty dvě olivy a~ty dva \motif{svícny}, které stojí před Pánem země.}
\verse{5}{149}{A kdyby jim chtěl někdo ublížit, vyšlehne oheň z~jejich úst a~sežehne jejich nepřátele; takto \motif{zahyne} každý, kdo by jim chtěl ublížit.}
\verse{6}{196}{Ti dva svědkové mají \motif{moc} uzavřít nebesa, aby nebylo deště za dnů jejich prorokování, a~mají \motif{moc} proměnit vody v~\coloredmotif{blood}{krev} a~sužovat zemi všemi možnými pohromami, kdykoliv budou chtít.}
\verse{7}{114}{Až ukončí své svědectví, vynoří se z~propasti dravá šelma, svede s~nimi bitvu, přemůže je a~\motif{usmrtí}.}
\verse{8}{151}{Jejich těla zůstanou ležet na náměstí toho velikého \motif{města}, které se obrazně nazývá Sodoma a~Egypt, kde byl také ukřižován jejich Pán.}
\verse{9}{131}{Lidé ze všech národů, čeledí, jazyků a~\motif{kmenů} budou hledět tři a~půl dne na jejich mrtvá těla a~nedovolí je pochovat.}
\verse{10}{135}{Obyvatelé země budou z~toho mít \motif{radost}, budou jásat a~navzájem si posílat dary, protože tito dva proroci jim nedopřáli klidu.}
\verse{11}{142}{Ale po třech a~půl dnech vstoupil do nich duch života přicházející od Boha, postavili se na nohy a~\motif{hrůza} padla na ty, kdo to viděli.}
\verse{12}{135}{Tu uslyšeli ti dva proroci mocný hlas z~nebe: „Vstupte sem!“ A~vstoupili do nebe v~\motif{oblaku}, a~jejich nepřátelé na to hleděli.}
\verse{13}{188}{V tu hodinu nastalo veliké \motif{zemětřesení}, desetina toho města se zřítila a~v~\motif{zemětřesení} zahynulo sedm tisíc lidí. Ostatních se zmocnil strach a~vzdali čest Bohu na nebesích.}
\verse{14}{53}{Druhé ‚\motif{běda}‘ pominulo; hle, už je tu třetí!}
\verse{15}{152}{\motif{Zatroubil} sedmý anděl. A~ozvaly se mocné hlasy v~nebi: „Vlády nad světem se ujal náš Pán a~jeho \motif{Mesiáš}; a~bude kralovat na věky věků.“}
\verse{16}{111}{Čtyřiadvacet \motif{starců}, sedících na svých trůnech před Bohem, padlo na kolena, klaněli se Bohu a~volali:}
\verse{17}{145}{„\motif{Dobrořečíme} tobě, Pane Bože všemohoucí, který jsi a~kterýs byl, že ses chopil veliké moci, která ti náleží, a~ujal ses vlády.}
\verse{18}{223}{Rozzuřily se národy, ale přišel hněv tvůj, čas, abys soudil mrtvé, odměnil své služebníky \motif{proroky} a~všechny, kdo jsou svatí a~mají úctu ke tvému jménu, malé i~velké; abys zahubil ty, kdo hubili zemi.“}
\verse{19}{160}{Tu se otevřel Boží \motif{chrám} v~nebesích, a~bylo v~něm vidět schránu jeho smlouvy; rozpoutaly se blesky a~rachot hromu, \motif{zemětřesení} a~hrozné krupobití.}
